[食鬼食譜]—芝士白汁雞肉三文治 Hot Brown

我個igtv有片睇！！！

今次整個三高早餐比大家試下 ，係美國一個好傳統比職安真漢子食嘅早餐，做法極簡單！食完飽到包你全日都唔駛食呀！！！

材料：
雞胸肉 1塊(用咩部位雞肉都得,我自己用隔夜食剩嘅雞胸肉）
蕃茄仔 5-6粒
方包 2片
煙肉 2片
香芹 少少
芝士碎(Pecorino Romano) 少少
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
芝士白汁(Mornay sauce):
牛油 1湯匙
麵粉 1湯匙
凍牛奶 240-280毫升(睇你鐘意杰定稀）
芝士碎(Pecorino Romano) 大概2.5湯匙
鹽 自己試味
黑胡椒 自己試味
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
做法：
1.煮芝士白汁(Mornay sauce)
中細火，溶左啲牛油先，跟住落麵粉攪到變左一篤糊仔咁(roux)。
轉中火，落1/3凍牛奶，攪到個汁滑身冇曬一粒粒就可以落埋其餘個啲奶，滾起左滑身同杰就可以熄火，落芝士碎，鹽同胡椒調味，攪混就搞掂。

2.煎香雞肉,煙肉,麵包,備料
焗爐剩係開上面個火，開到最大預熱。
講講個雞肉先，用咩位都得嘅，唔駛一定要新鮮雞肉，我自己就用隔夜食剩嘅雞胸肉，切厚塊煎一煎香佢。
煙肉又係煎熟，煎到7-8成熟到。
麵包就用牛油煎到兩面金黃色同脆，去邊切三角形。
蕃茄仔開半，落少少鹽。
香芹菜切碎。

3.入爐
拎個入得爐嘅兜，雞肉放中間，麵包放四邊圍住，再淋汁上去啲雞肉到，如果個汁太杰就熱一熱先用，放埋啲蕃茄仔，再撒啲芝士碎上個汁到，最後放埋煙肉係面，入爐焗到啲芝士燶燶地就搞掂。
出爐撒埋啲香芹碎，搞掂！！！

⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
難易度：2/5–個汁唔好起粒
溝女指數：3/5–又芝士又極濃又流心又拉絲又鬼佬野

Ig:

樓主食完小心生癌

講完都覺得好仆街 sor
Btw好燶

我係煮開咁濃 其實你去食鬼佬bbq都係咁
仲燶

Yes 之前睇過有個channel 係班鬼佬日日bbq 日日都食仲要好燶

小心身體呀ching

rip 最後一餐 好好珍惜

又唔係日日食冇所謂啦

但係老老豆豆,作為一個飲食post或者飲食page黎計,咁燶外觀上無咁好睇

慣左手藝
多謝

燶哂

Jeng

我想煮番人地原本係點煮個樣
如果係洋腸整啲女都會話唔燶

點解

個cream咩味

咁燶竹先好食嫁

咁燶先正

食鬼食到咁燶，好易有cancer

冇人

咩冇人

多謝

芝士味嘅白汁 好香奶同牛油味

一睇張圖笑左

係外國食過有D bbq餐廳又真係整丁咁燶
不過都係少食d好

靚
不過真係好肥

唔係成日食

冇人煮野食？

好平啲料

樓主係

個汁會唔會好"流"

好認真整 真係咁燶先靈嫁

人地真係咁煮嫁
Bbq個d成舊黑色

樓豬應該好有錢

不過真係幾正 ribs

勢

支持樓豬，唔係好燶姐

Push

全部$12店買

唔係

港豬

仲有冇

少少 不過你唔會一個人食曬掛

叫囡囡整你食

失敗咗...

D汁